d人殺左人，要搵律師打甩謀殺，會唔會向代表律師坦白真係殺左人？

因為如果代表律師知晒成件事既來龍去脈
會易d 去諗點樣幫你去打甩個罪行

但向代表律師坦白真係殺左人
個律師會唔會正義撚上身向警察告發 ？

p.s. 岩岩睇完睇

可以同soli講，唔可以同bar講。

姐係咩？

唔會去告發，會叫佢認罪

睇下你畀幾多錢囉

其實同個bar講，佢會叫你去認

認乜先，謀殺定誤殺？

點解 ？

試下咪知

bar行規唔可以講大話。

咁要律師做乜9，個個都叫我認罪

睇黎就算殺左人，都要呃埋自己d律師話冇殺人

減輕刑罰

叫人幫你講大話你出得幾多錢先？

你唔認，佢就要做無罪辯護。

律師不嬲俾人話生仔冇屎忽，強姦都要接case

死港狗最撚鍾意吹奉，因為搵到錢

其實樓主呢條問題我都想問好耐

睇電視成日suspect 要坦白同律師講晒所有野，其實現實社會係咪咁

未試過

看你咩料同有幾多錢

有錢果堆 一定有親信律師
(出面再請果堆就第2件事)

冇讀過任何法律 不過估都估到要簽保密協議
簽完又講左 分分鐘除左比人炒 做唔返呢行 要坐監之外
同埋應該會告唔入個犯
如果唔係呢件事一定有律師做左

利申 以上係我靠估

睇電視話自動有保密協議

律師唔可以將對話做證供 告發當事人

無錢：認罪唔好嘥我時間
有錢：唔好認,打返357年

睇絕命毒師
個better call Saul 好保密

舉証唔係喺你身上，係喺控方身上
你唔認，只要對方証明到你有意圖+行為，你都走唔甩

要由謀殺減到誤殺，舉証責任就落左你身上
但你要証明到
1.因為loss of control先殺人
2. Diminished responsibility,即係例如精神病

咪係

7警用常識都知有無打

律師係幫人減輕刑罰唔係免除刑罰
所以如果你真係有罪 佢會勸你認罪 諗辦法幫你減罪

Simpson murder case

默認殺左前妻

笑撚到噴水

包青天審完你有罪判你腰斬真係公平啦 就好似蝗痴瘋呢啲仆街咁 有包青天佢死撚左

呀陳生呀 會唔會係你記錯咗 你果日其實訓著咗 無殺到人呀

睇電視啲律師會咁教

應該咁講 律師唔會問個客有無做過 亦都會阻止個客自爆 一般黎講坐低唔會俾個客講野住 睇左份brief入面檢控果邊有咩料係手 有咩指控

一般黎講initial brief唔會好多evidence 只會得警察果邊既summary 所以好快有初步結論

如果憑經驗 感覺控方個case好solid 會問client有無特別解釋 講得通d關鍵位

如果控方個case有疑點 會直接同client講 睇下個case會唔會弱到有保釋機會 唔係既話就要request material 睇完再安排探監 逐個point攞instruction

講開又講 如果個客真係自爆有做到 律師都仲可以做到好多野 例如係intention ，role，或者mitigation方面 到最後可以爭取輕判d咁 或者變誤殺 極端d既話 認誤殺唔認謀殺 如果檢控唔肯改控誤殺 分分鐘trial仲有機會打得贏 walk free

好似有d off topic左

律師先唔會想知你有無做過
搵疑點先係佢地職責

咩係正義?
正義只係一個人居高臨下望向個弱者到o既同情黎
律師o既工作係維護委託人o既利益

如果client認咗係佢做，大律師喺庭上講嘅嘢係有限制，總之所有講嘅嘢唔可以同client講嘅嘢有出入

例如 唔可以講大話/指出係第二個人做/造啲不在場證供出嚟

不過佢可以challenge控方提出嘅證據/證人供詞唔足以告得入被告

有興趣可以google下同睇bar code of conduct

五毛狗講野真係冇腦

其實係個bar/solicitor會同當事人隱晦d講 你諗清楚個事實係咪真係咁先好同我講 頭先我當無聽過 你諗清諗楚先好講個真實情況俾我知 咁如果個殺人犯堅持 咁咪勸佢認罪

睇少啲TVB膠劇

律師唔會教個犯講大話去脫罪。

防礙司法公正，要坐加釘牌家

兩登做律師判官先係公平公正

現實係，好多suspect 係會同個律師話無心殺，意外等等。當然，個律師心諗都知道佢講大話，但都要信個客講嘅嘢去做單case。

之後咪，等官睇下信唔信佢

有冇人會咁講：

「律師，我殺左人，但想你幫我打甩佢。
拿，果日我就..... (交待殺人既details)，就係咁，就殺左條友。」

咁講ok
律師會唔會照幫手打甩條謀殺罪？
定係會告狀報警？

啲人永遠唔記得律師唔只係打官司

大把律師都係搞公司買賣/上市/融資/樓/結婚離婚etc.

冇咗律師嘅話好多嘢都做唔到 冇律師你連股票都冇得買呀

你睇返我上面打嘅嘢

佢照可以represent個client 但係有限制佢可以講乜做乜

個犯教個律師講大話ok ?

姐係個犯都同律師坦白殺左人
然後律師就勸個犯：「老老實實 你認左佢吧啦 走唔甩架啦」
然後個犯：「唔得！ 我要你幫我打甩條謀殺罪！」

咁個律師可以點？
會唔會告狀？

個律師咪話，我唔可以代表你

律師唔會告狀，因為同客講嘅嘢要保密，去告狀，個律師又會被人釘牌

即使有律師真係告狀，因為保密原則，唔可以做證據

如果個客一路逼你講大話 講咗code of conduct有乜唔做得佢都繼續逼你做 咁個大律師唔可以再代表佢

律師既身份係諗點為當事人盡量減輕刑罰或者免除，絕對唔係好似電視劇上邊咁樣伸張正義
佢地如果覺得當事人認罪會係最好既選擇，咁佢地就會鼓勵認罪，如果當事人唔肯就會繼續打。如果律師覺得場官師有得打到甩罪，咁就緊係搵盡資料同法律灰色地帶辯解(正常唔會做犯法野，律師好少會知法犯法)，等當事人可以減少或者免除刑罰就已經完成任務。
律師都只係受當事人顧用，伸張正義係留返比個官去做，唔係佢地既責任。

唔識 想問
其實個保密原則係保障咩野？
如果真係殺左人咁講 咁因為律師既身份就唔可以盡公民責任舉報呢個人？

五毛屌你老母呀

律師同委託人有保密特權
就算比人錄底都唔可以做證據

利申:追緊how to get away with murder season 4

律師就係要代表被告同作出辯護 而且同客之間嘅嘢係保密

你再睇埋上面有乜嘢限制咗唔可以用

其實個被告有被代表嘅權利已經係公義嘅一部分 而且始終有罪係要beyond reasonable doubt

Basic Law:

第三十五條
香港居民有權得到秘密法律諮詢、向法院提起訴訟、選擇律師及時保護自己的合法權益或在法庭上為其代理和獲得司法補救。

保密原則包括，個客同個律師講有關案情嘅所有嘢。

律師的確係，未經個客同意， 唔可以 向任何人士包括警方透露 個客同個律師講嘅嘢

留名學嘢

樓主係咪睇完不存在的房客

自首啦，有得減刑

呢個po解咗我一直以來既疑問

我想問另一樣野，如果我係做一樣冇犯法既野唔小心殺左人，例如運動身體撞擊，咁我會唔會入到誤殺？

假設你踢波，個波踢中左個人，個人死咗， 應該會入到誤殺

lm

唔會入到，除非證明到佢係有心踢中個人

呢個係意外

睇完死無對證？

你同樓主殺左人就去認罪啦

向律師坦白殺左人 一般律師會叫你認罪
你唔想認罪一定要律師幫你打甩
律師可以唔接但唔會講出去
如果屋企有錢會盡量幫你打甩或者減刑
所以有一d律師為錢出賣良心

睇TBB後返嚟

好多時律師都已經知道發生咩事
但當條友想坦白嗰陣
律師就會講一句：得㗎啦，如果講咗，我只可以幫你做有限度嘅辯護

所以應該係心照

Lm

你無聽過一句說話咩 律師係世界上最叻講大話嘅人

其實叻既律師唔需要講大話，佢地係會用法律知識走灰色位或者以往明顯判輕左既案例支持自己既觀點無錯。
記住法律面前唔一定要同人證明自己所做既野係正確，只要證明到自己所做無錯就已經足夠。

咁即係如果換律師都好大程度可以想像個情景係意見不合？

lM 學野
少有既連登高質post

咁如果個客堅持唔認呢

題外話

有套電影係類似題材, 但個律師係死者家屬 , 幫死者報復

屌 殺左人既話就點都同任何人講自己無架啦
不過律師信唔信又係另一件事
同埋佢收得你錢就屌老母都盡力幫你打甩佢架啦

就咁睇, 個 16 歲真係扮成年 入馬場

呢個post引到殺人犯出黎

難分真與假

樓主，你自首啦，唔好一錯再錯呀

好笑

Not really.
請參考exception to legal professional privilege

剷到佢斷腳呢?

但我去波先, 不過飛埋中佢腳

如果好似野狼與瑪莉個男主角咁

朋友想攻擊佢, 佢推開個朋友, 然後朋友跌倒比支筆插死左

但係咪已經誤殺走唔甩?

睇invisible guest

Exception: The communication is for the purpose of facilitating a fraud or crime.

Perjury, fraud and perverting course of justice are possible crimes

有機
稱之為Gross negligence

純唔認 有咩用 大家三口六面傾 對住d證據 冇得你唔認
會勸佢認再申請減刑

Gross negligence is a conscious and voluntary disregard of the need to use reasonable care,which is likely to cause foreseeable grave injury or harm to persons,property, or both. It is conduct that is extreme when compared with ordinary Negligence, which is a mere failure to exercise reasonable care.

咁如果個律師明知個客有殺人, 但幫佢辯護話無

比人check到會唔會釘佢牌???

又話要民主，法律都唔支持。

咁似套逃離循環

好似要有duty of care喎ching

其實你有做過
假設你堅持唔認 我諗冇律師會接你依單case

先作故仔呃律師試試水温 連律師都呃唔到個官點信你

想打甩謀殺同坦白有冇殺人唔一定相抵觸嘅
你認有殺人但你可能會有special defence to murder
成功raise到就可以判做誤殺

你連惟一可以幫到你既人都唔坦白，咁仲邊個幫到你？

要睇埋絕命律師

七警呢？

你估律師係社工咩?
鍾意做報警撚

呢個位師爺就比較有用
律師都有conduct, 尤其你錢唔多律師唔會為你而冒險
一般黎講律師劈頭就會同你講呢樣野, 其實都係拎客人指示, 律師做野都係要拎客人指示

正解

如果你對個律師認左殺人，佢就無辦法代表你去辯護。正常係叫師爺代你去同律師傾，由佢地去諗計拆掂佢。若果真係拆唔掂，盡責既師爺會叫你認左佢，之後同埋律師一齊諗求情理由。

理論: 你坦白咗之後個律師唔可以幫你講大話，所以為你自己著想就最好唔好坦白

事實: 如果個客係權貴人士，乜撚嘢bar code solicitors rule根本就係耳邊風

結論: 窮撚請個律師都諸多限制，有錢佬玩法就free好多

佢不嬲係五毛，出晒名

簡單嚟講，律師肯唔肯幫你講大話都係一個佢個人既利弊分析

如果為個窮撚觸犯行規搞到釘牌，老西都唔肯啦；但比著係李嘉誠搵你既，就算你觸犯行規都好，律師會/大律師公會點夠薑郁你

Legal Professional Privilege
簡單啲講就係Client同Legal Representative之間所有Communication都係保密
如果冇Client同意，無論佢係Counsel定Solicitor都唔可以對外公開
法庭一般都唔會接受受到LPP保護的Communication作為有效證供

唔同意。
以搵錢為目的，如果控方啲證據好弱，點解唔接？

你弱智架..?

如果律師拍左片錄左音呢？
當然，極端例子純粹探究下。

以七警純粹有冇打人為例(假設當時個情況下有打就一定有罪)，佢地七口係庭上其實係咪唔需要透露自己事實上有冇出手打過，只需要針對返控方嘅證據不足以證明佢地七個有出手打過人(eg.條片好矇>證明唔到係佢地七個>所以證明唔到佢地七個有出手打人)？

如果佢地庭上清楚地話自己冇打過，而事後裁定佢地有罪(即有打到人)，咁除左本身嘅控罪，就會加控妨礙司法公正／假證供？

殺左人唔一定罪成有陪審團否決權
違反法律但合乎公義
所以律師都會幫佢一認罪陪審團想幫都幫唔到

你無睇過李健和用波省球證？

有陪審團否決權

因為民主所以有陪審團否決權
殺左人律師就唔幫你叫人認罪咁唔洗搵陪審團啦

律師知個客有殺人就唔幫仲點搵人幫打落去
等陪審團話佢無罪

首先咩叫明知果客有殺人，個律師唔係個官又唔係陪審團佢無權去定一個人有無殺左人。

舉幾個例，一班人打人最尾條友死左，咁班靚仔個個都好驚話自已打死左人，就咁睇好似律師唔可以話佢既當事人無殺人(佢當事人都認左)，但事實上致死既傷害未必係由佢當事人做出既，可以係隱性病亦都可以係其中一個做成而唔係個律師既當事人，咁佢當然有權辯護話無殺人。

就算單人匹馬拎把刀去同人嘈交，最尾錯手殺左人，佢律師都可以就意圖方面，同人打鬥果陣既情況，解釋為自衛甚至意外(人地信唔信就另計)，亦都可以從藥物影響或者情緒影響解釋。

有技巧架。
好似偷野為例，一個人明明有拎左店既野，人證物證都有，都可以就佢唔記得俾錢。

只會話唔認罪
唔需要講有冇做過

唔認罪而裁定佢地有罪 個官會加刑

其實係個律師會有技巧咁問個當事人。
例如你有無受酒精影響呀
你係唔係拎把刀出黎係嚇下個死者，無心插佢，係個死者自已衝黎之後意外死左
個陣你本身有無精神問題當下有無情緒失控
個律師係盡量引個當事人搵有理既point，根本無風險可現。

律師係代表當時人係庭上講野
對於事實係點樣 同個律師冇關係
只要唔講大話就上唔到身

1. 辯護律師係被告僱用, 作為庭上代表佢嘅法律專業人士. 講得"代表", 律師就唔能違反被告嘅意願. 如果被告親口承認有犯罪, 咁代表律師就只能夠儘量幫佢以法律觀點去減低被告嘅刑罰.

2. 樓上講被告同律師嘅說話可唔可以拎嚟做檢控嘅證據, 或者錄低佢又得唔得之類嘅疑問, 已經有版友答咁律師同客戶嘅對話係受保護, 唔可以拎嚟做證供. 大家要留意一點, 法庭取納證據其中一個考慮嘅因素, 係證據嘅合法性. 舉過冇關係嘅例子, 電視劇入邊警察潛入疑犯屋企搜尋證據, 就算真係搵到證據, 辯方都可以以冇搜查令入屋得到嘅證據合法性成疑嚟挑戰依項證據. 同樣地, 律師同客戶嘅對話, 即使真實性相關性不容置疑, 都未必係合法.

你係可以比好多錢個律師，但係穿煲佢就觸犯刑事條例。即係會釘牌。所以個律師一見個客情緒唔對路嘅話會提佢小心啲講嘢，因為一向佢承認嘅話佢就只可以選擇同你講:雖然有保密協議，但我已經唔可以同你辯護，你換律師啦。

第221章 刑事訴訟程序條例
第91節 隱瞞罪行的罰則

第一條
如某人犯可逮捕的罪行，而任何其他人知悉或相信有人已犯該罪行或另一可逮捕的罪行，並知悉或相信他有在確保罪犯就該罪行而被檢控或定罪方面可能有關鍵性幫助的資料，但接受或同意接受任何不披露該資料的代價，即屬有罪，如循公訴程序定罪，可處監禁2年。

第二條
如某人明知而向任何人作出虛報，內容傾向於顯示已有人犯某罪行，或傾向於對任何人或財產的安全引起憂慮，或傾向顯示他有對警方的調查具關鍵作用的資料，因而導致任何警力的浪費，即屬有罪，一經定罪，可處罰款$2000及監禁6個月。

打漏:除非你打算認罪，咁個律師就可以繼續幫你。

個客自爆話殺左人果陣應該得個律師同個客。
咁番轉頭告發個律師犯rule, 佢自己要向律師會自爆自己殺左人, 已經有共犯結構, 唔會走去律師會投訴吧

法侓面前 窮人含撚

我睇法係，個律師係會叫你坦白有無做，無做就會搵方法證明你無做而無罪。如果你答有做，佢就會跟據件事去向法官證明你做呢件事係無犯法，咁先叫辯護。如果真係好難搞先會叫你認罪，再求情減刑。至於有無罪係個官判，並唔存在於疑犯同個律師之間。

The Invisible Guest
好睇

你講左有做
就唔能夠同你拗冇做

但動機。精神。自衛。都可以講

Duty of care 係吹水概念，你一齊打波 99%有。數唔到咁多案例 我地叫neighbor principle

好多語言偽術可以避免呢d位的

有專業守則ga
佢同你認左，你仲幫佢打無罪係專業失德ga

唔可以告發，但同時唔可以再act for 佢

上庭discharge 自己

Gross negligence? 喺邊度assume duty of care 呀大佬
你話unlawful act manslaughter 就話姐

⋯⋯
你都係再讀番tort 同crim la
如果已經prac 緊，希望你唔係做開crim

吹乜水 duty of care喺litigation要plead 埋出嚟架

佢係manslaughter但係踢波踢死人唔會用gross megligence喎
Sports organisers有duty of care咋喎 i highly doubt that the players themselves owe such a duty to other players
所以不嬲gross negligence manslaughter都係多數用喺medical negligence喎

如果冇死人嘅重要計consent 呢

晨早流流見到都嚇親

好怕d law student case 又唔睇，wiki 都唔睇，學左個heading 就出黎鳩up

走去報串 比人知道左仲點會搵你大官司

我諗多數係未出嚟practise都唔知law school學返嚟嘅嘢有乜用同點樣用

坦白講好多人喺law school上完堂會覺得考完試就算 但係contentious matter冇可能唔睇同用返啲principles/law

諗起The invisible guest套戲

喺無死人既context, under tort of negligence 已經有case law 講過喺一個sporting event 入面，肢體衝突既risk 同duty 已經係assumed 左
套番入去死人既context, 又點gross negligence 呀？

如果踢波省到人，個人死左，頂到盡都係unlawful act manslaughter (which is highly doubtful)
要plead abh/gbh in a sporting context 唔容易

唔好話draft pleadings，分分鐘pleadings 都無睇過

律師係唔可以咁用黎作供 佢知被告真係殺人想報寸都唔得

如果係街比人搜身，黑警塞包粉/大麻落黎再屈運毒，拉左返警局
應該點拆

所有警察做錯嘢(misconduct/impropriety)都去投訴警察課投訴

真係被檢控的話到時上court打同埋律師可以challenge嗰個證據(evidence)唔可以用(inadmissible)

可以同代表律師講
代表律師知道左唔可以幫被告打冇殺人理個point
只可以打對方口供不一，打疑點
當然律師唔可以報串
利申:問過大律師朋友

咁其實個犯殺左人
應唔應該如實話俾代表律師聽真相

唔係practice 問題啦
佢講嘅野考試都會考架
佢本冇讀書鳩up

應該嘅 佢唔知頭唔知路去打仲衰
Confidentiality 保證你唔會有其它人知你殺左

係 個犯人殺再棄屍上庭唔認罪講大話
總共會罰 殺人罪 毀滅證據罪 同假口供罪 所以殺左人最後即刻報警認 唔係幾條罪加埋有排你坐

上面D留言好多9UP 有本書中文譯名叫 走鋼索的律師 基本上可以解答好多呢D問題

應該

睇戲都睇得多啦 ...

: 發生咩事 , 你全身震曬咁 ...
: er ... 我尋晚發左個夢 , 你有無興趣聽下 ?
: 好呀 , 我最鍾意聽故仔 ...
.
.
.
: 假設 , 假設 , 如果你係夢入面個律師 , 你會點做 ?

假設有呢種情況出現 理論上 個律師有兩種選擇:

一係cease to act。
二係繼續打 但係要係某啲限制之下咁打。

例如唔可以故意引導其他人或者法庭指另一個人犯罪，或者set up一個同認罪不相符既案件。

個律師可以就案件中證據嘅強度幫個客打。另一方面，如果律政司嘅控罪有出錯 亦可以就住呢點去打。

但係如果個客向個律師認左罪，但堅持要你用一啲證據去證明佢無罪。例如要個律師將一啲個客既’不在場證據’呈上法庭，咁呢個時候個律師就要cease to act。

如果以上有錯嘅請糾正。

老實講我冇practise 唔知香港點打 但我冇講到assume risk 唔代表我唔知 話佢吹水概念 只係表達佢係artificially 堆砌出黎既概念 唔代表唔用

個律師可以轉行做保安...

Unlawful act 都講得出 仲大鑊👍 冇intention既邊撚忽 有issue of lawfulness啊 on9

不如搵個case 過我睇下？
不如又問下你duty of care 背後既philosophy 係咩？

個頭叫人番去讀書 呢頭講UDA

In contact sports, such as football or rugby, all participants owe a duty of care to one another. In order to show a breach of that duty, conduct must be reckless and fall below the standard required of a reasonably skilful and competent professional player. It must be an act that is more serious than an error of judgement. Thereafter, the injury suffered must be foreseeable. For example, it must be the type of injury that one would expect from a foul or tackle. Given that, the test for negligence in the sporting world is a high threshold to meet.

McCracken v Melbourne Storm Rugby League Football Club Limited (2007) NSWCA 353

District Court Decision

The trial judge, Hulme J, found that, due to the dangerous nature of the tackle, the defendants were negligent. His Honour took into account that the two players had entered guilty pleas at the League Tribunal in relation to using a dangerous throw when effecting a tackle.
In relation to damages, the trial judge noted that the plaintiff's income had risen significantly since the accident due to his property development activities, and that since the plaintiff's injury he had employed his income earning capacity in land dealing and development "far more than he did beforehand".

In Jarrod Mccracken v Melbourne Storm Rugby League Club and Ramsay Elshafey v Javed Clay, both players alleged that they were injured as a result of a “spear” tackle whereby both players were lifted off the ground and allowed to fall headfirst. The Courts, in both cases, commented that rugby is a fast moving, intense physical contest involving heavy body collisions. However, the assailants were aware of what they were doing when they lifted and upended their opponents. They had intended them to fall heavily to the ground below. Given that, the Court held that the defendants had breached their duty of care.

所以咪話highly doubtful lor
和仔省球證，同普通省人都唔同啦，前者咪reckless，後者咪唔係囉

咁但係肯定唔係gnm 先啦

你都係番hku law lib 睇人上連登啦

不如你睇番r v Bateman 同adomako，睇番咩係gnm 先啦

Implied Consent
In sports such as boxing, football, hockey, wrestling, and others, aggressive physical contact is an expected part of the contest. Some courts recognize this as the implied consent doctrine: that is, participants voluntarily assume certain risks of injury or violence during a sport activity. However, at what point does aggressive participation cross over into an excessively violent act in which a possible crime occurred? Is there a bright-line test in which participants, referees, coaches and spectators recognize that the type of violence which occurred is so far beyond the expected rules of the game that the participant could actually be charged with a crime such as assault or battery? The instructor carries the burden here of presenting such challenges for judges, and students must recognize that there is no clear-cut answer and each act of aggression or violence is different (Harary, 2002; State v. Guidugli, 2004).

不如你搵個relevant case黎睇下先啦 9up真係唔洗本...

crim law prof 都唔會 話肯定 你唔知邊度黎既 99% 最多係soli 既傻鳩就嘈嘈閉

老實講，gnm 我唔敢話100%知，小弟才疏學淺 走去睇番，唔知呢個irrelevant fact既case 對於我既論點有咩矛盾位

但你話 sport就冇duty of care既真係笑撚死人 不如你真係搵個sport case先啦 你呢種legal research質素真係。。。

求下你教下我 r v bateman 同adomako 話我邊度錯

R v Bateman
AG's Ref (2 of 1999)
Adomako

三個gnm 既landmark cases 都point to 一樣嘢就係個negligence 要so gross that amounts to a criminal act
你一個運動員，喺嗰個運動入面做d reasonably expected ge act，又點grossly negligent 呀大佬

俾d 心機讀書，讀到上pcll 再報pupillage 啦

Adomako

In cases of manslaughter by criminal negligence involving a breach of duty, the issue of how far conduct must depart from accepted standards to be characterised as criminal, having regard to the risk of death involved, is necessarily a question of degree and is supremely a jury question.

LORD MACKAY LC said that the Court of Appeal, following R v Bateman 19 Cr App R 8 and Andrews v DPP (1937) AC 576, held that except in cases of motor manslaughter, the ingredients to establish involuntary manslaughter by breach of duty were the existence of the duty, a breach of the duty which had caused the death and gross negligence which the jury considered to justify a criminal conviction; the jury might find gross negligence on proof of indifference to an obvious risk of injury to health or of actual foresight of the risk coupled either with a determination nevertheless to run it or with an intention to avoid it but involving such a high degree of neligence in the attempted avoidance as the jury considered justified conviction or of inattention or failure to advert to a serious risk going beyond mere inadvertence in respect of an obvious and important matter which the defendant's duty demanded he should address.

The law as stated in Bateman and Andrews was satisfactory as providing a proper basis for describing the crime of involuntary manslaughter.

On that basis, the ordinary principles of the law of negligence applied to ascertain whether or not the defendant had been in breach of a duty of care towards the victim who had died.

If such breach of duty was established the next question was whether that breach of duty caused the death of the victim. If so, the jury must go on to consider whether that breach of duty should be characterised as gross negligence and therefore as a crime.

朋友，你知唔知你而加係討論緊hypothetical facts....

比個 sport case黎未啊 大律師。。。

但殺左人都唔一定有罪喎
有陪審團否決權
咁應該點搵律師去幫手

講左咁耐 原來係因為你自己assume左個fact/act 一定係reasonably expected...

原來因為 你assume左既野 就以為人地一定錯

我仲以為我讀錯左邊個case

咪俾左三個case 你囉，lexis/westlaw 都唔識自己上？

講左咁耐，不如你答我，咁而加運動員之間可唔可以有 duty啊

可以謀殺打到變誤殺/防衛過檔/用各種手法減刑。

真係犯左重罪完全走甩好困難，但有好律師可以減到條罪輕好多。

覆下我啦 屌你老母

英國既法庭都on9既，邊會有duty啊仲breach of their duty of care on 99

我邊有講過無呢請問？
我由頭到尾都話係assumed 左，要breach ge threshold 比一般情況高呀law student

講左咁耐 case 又冇 連點樣rebut人又唔識，仲叫人番去讀書 考pupilage
可唔可以話我知你邊間chamber

你quote 嗰個澳洲case 黎ga wor

.... 我理解錯左係咪？以我理解，你係話 呢種情況下唔會有duty 所以冇GN

唔會問你有冇殺到人
不過你堅持自爆都冇計 唔通你話有佢仲幫你打冇
不過會見面既時候有好多技巧
最緊要第一件事就你要你知道
你認識既事實係法律上未必等同同一件事
例如你覺得自己殺左人
但係法律上既殺人係咁咁咁
你返屋企再諗清楚成件事先

我冇睇清楚來源 我錯
但australian case 唔考慮？

澳洲case 都算，仲要係d court
你想點呀大佬

原來講左咁耐
你assume撚晒所有facts 同reasoning，所以話人地唔識，人地錯晒

不如你睇清楚啦 我quote district court 但CoA係accept 左

Court of Appeal Decision

Justice Ipp, who delivered the unanimous decision, held that he was "left in no doubt whatsoever that the tackle constituted a gross infringement of the laws of the game and there was no modicum of care in the actions of Messrs Kearney and Bai". Accordingly, the cross appeals in relation to liability were dismissed.

UK law firm quote既case 黎架。。。

睇多次呢條link先好冇 。 不如你quote個sport case 黎先再講啦 大哥....

澳洲咪又係commonwealth 不過d court

睇埋先啦..

dismiss appeal 即係認同個player 有breach

就算 D court 係廢 但都唔會話 係冇讀過書冇practice 過好似我咁on9 掛?

得你同幾個巴位係回答緊個topic

最緊要感動到陪審團用否決權
洗鳩理個官咩

Murder and Manslaughter
These two offences become relevant when a fatality occurs because of an act or omission by
another player. The general principle was set out in an old English case of R v Bradshaw.

When a player dies as a result of what occurred during the playing of a sport, manslaughter,
not murder, is the more likely criminal charge. This is because, for murder the prosecution
needs to establish an intention to kill or to do grievous bodily harm, which can be difficult
to establish in a sporting context. There have been a few cases, such as R v Moore (1898),
set out below, and R v Southby (1969) where murder has been charged, but in each the
jury has brought back the alternative and lesser verdict of manslaughter. A conviction for
manslaughter can also be difficult. In two Queensland cases in the 1990s, that of Heke which
involved a high tackle in a rugby league match, and that of Natera which involved a blow to
the head in rugby union game, juries acquitted both accused of manslaughter.

如果個人同律師講唔係殺人
只係有刀割左頸一下呢

咁佢唔係認緊罪而係比緊instruction個律師，佢當時做左咩行為。

個律師一般要考慮呢一刀係咪致命原因，控方有咩證據，充唔充分之類。

但當然最後判決係交比陪審團。辯護律師嘅責任係搵出案入面嘅疑點 ，因為刑事嘅判罪標準係要排除合理疑點先可能判罪成。

都要佢地知道有依樣野先有得用

點解辯護律唔係引導陪審團用否決權
例如成個頭割落黎都無罪
而要打疑點/法律觀點
定為左控方可以上訴收多D律師費

利申唔係讀法律想學下野

唔清楚你嘅意思同我答嘅係咪一致。我嘗試下答。有錯請糾正。

點解要打疑點/法律觀點？

啱啱提及過刑事嘅定罪標準係beyond reasonable doubt。如果辯方律師搵到一啲合理嘅疑點，佢可以利用呢啲疑點進行延伸從而令陪審團去考慮事發嘅情況同案件中嘅證據是否吻合，繼而決定被告應否被定罪。因為有合理懷疑之下先可以說服到陪審團判被告無罪。

大假設有人殺左淋病
之後律師點解唔直接話佢做壞事多﹙例子﹚
法律對付唔到佢先有義士行私刑
如果判佢罪就好難再有人行出黎行私刑
所以唔好理陪審團守則，明知有罪犯法都唔好判佢罪名成立
定係唔比辯護律師咁講

即係想教佢地唔好理法律
判無罪打感情牌打公義良心

因為我地行緊嘅係普通法。

律師同陪審員都有自己嘅責任需要履行。

律師係需要以客人嘅最大利益為大前提。當然亦要考慮到對法庭嘅責任同確保唔會違反律師嘅專業操守。

即係唔可以咁講？會比人釘牌
咁個陪審團否決權即係廢既？

係。

點解你會覺得係廢呢？如果一件案真係有合理懷疑嘅，陪審團係可以選擇判被告無罪。

法官係陪審團作出裁決之前都會引導陪審團，解釋控罪同入罪條件。陪審團要諗嘅就係究竟係已呈堂嘅證據達唔達到入罪嘅要求，如果認為達到就投有罪，如果證據不足以解釋辯方提出嘅疑點就判無罪。大比數嘅陪審員投嘅就係裁決。

樓上巴打答得好有心機

如果純睇證據事實結果咁就唔洗要陪審團直接法官判啦
陪審團唔係用黎保障人唔會比惡法迫害咩
但家下又唔比辯方律師咁講

如果大狀明知你殺左人但上court講大話就係違反行規。

個次序係謀殺>誤殺>自衛殺人

律師會叫個客講哂成個故仔，過程中會技巧提醒客戶個陳述邊度有問題，但係個客一意孤行咁去確立自己係謀殺既話，咁個律師係無可能再去幫佢，除非個客係打算認罪。因為受聘就等如接受或同意接受任何不披露該資料的代價，即屬有罪。但亦因保密協議規限下佢唔能夠作為控方證人或報警去指證個客。

點先可以叫到陪審團用否決權一切表證成立都照判無罪

喺無受聘情況下就不構成隱瞞罪行罪，但個律師要賴死唔走嘅話都仲可以話個當事人情緒有問題而安排再約。

你諗下自己係度講咩先好冇

我都係係呢個POST見到

1.疑點利益歸於被告，例如能夠確立的時間證供。可完全推翻所有 人/物 證。

2.關鍵證物處理程序出錯而令陪審團有理由去相信供證方意圖誤導。

我係呢個POST見到
想知點教陪審團用否決權
即事實殺人,但因為呢件事正確而照判無罪

不可能，因為係已承諾會依從法律而作出判決，如果陪審團作出的判決不合乎常理，或者有違背法官所給的法律指示，法官可以排除陪審團的結論而作出逕為判決（英美法上稱為JNOV），但此時法官必須於判決書中詳細交代推翻陪審團認定的理由。

咁要陪審團做咩
原來個官大曬,陪審團只係場SHOW

就算官用權推翻都要証明到陪審團有問題先得架

官同陪審團相反結果都証明到陪審團有問題
之後個官寫返自己唔知岩唔岩既觀點係重要D已經屈曬機

亦不可能讓陪審團大哂，要依從法律而作出判決。唔好妄想用任何大義去粉飾殺人行為。法院上既忒彌斯係唔會睇到嘅。

咁講到尾個官有最終決定權即係陪審團都阻唔到政治檢控
有無人可以釘返個官牌/制衡返佢

或者學雨果咁講
良心才是真正的法律

唔係下下都一定要跟法律去判
唔同一家三口出街都要話非法集結咩
長毛單野又係經典一個人都比差佬用非法集結拉佢

原則上法庭係只有法律，即係法庭內既人都唔可以喺個官搵到適用嘅法律時質疑是否包含政治因素。但如果連個官都確定唔到嘅話就唯有人大......

咁個官亂判未仆街

作為一個香港人，你咁諗就錯喇。你呢啲諗法叫人治..
批判思想、專制獨裁、約定俗成同埋人治就正正係你哋討厭嗰個政權ro民族既特色，你哋理想明明係要反佢架喎⋯⋯點解啲思想甚至行為又要同佢哋同化？

講包青天個條友, 可唔可以唔好咁痴線